17月大男嬰需麻醉 公院錯誤注射多9倍「K仔」氯胺酮 一度留醫ICU

醫管局周五（26日）出版新一期《風險通報》，當中指出一名17個月大男嬰，為接受腎臟掃描而接受麻醉時，被錯誤注射多9倍俗稱「K仔」的氯胺酮麻醉藥。男嬰一度血氧下跌，要送往兒科深切治療部（PICU）留醫，幸最終回復清醒及無併發症。事件被列為「重要風險事件」。

醫管局指，該男嬰因腎積水及腎盂輸尿管連接部梗阻（ureteropelvic junction obstruction），入住涉事公立醫院接受腎掃描。他先後接受兩種鎮靜藥物麻醉均無效，醫生B應召到場，口頭指示為男嬰注射氯胺酮作麻醉。

醫生A將每毫升液體含50毫克氯胺酮的藥物，錯誤當成是每10毫升液體才含50毫克氯胺酮，並口頭指示護示準備5毫升有關藥物。結果原應接受0.5毫升藥物、共25毫克氯胺酮注射的男嬰，被注射了250毫克氯胺酮，涉事針筒則標示為「25毫克氯胺酮」。

男嬰其後血氧含量下跌，醫生B覆檢氯胺酮濃度時發現錯誤。醫護人員放棄為男嬰進行腎臟掃描，並將他轉送兒科深切治療部留醫。他其後逐漸回復清醒，沒有併發症。

今期《風險通報》另臚列公立醫院在今年4至6月呈報的另外9宗「重要風險事件」，包括9宗藥物事件及一宗誤辨識病人身分事件。公院同期另呈報4宗「醫療風險警示事件」，包括一宗手術後遺留醫療物料在病人體內個案、兩宗住院病人自殺個案，及一宗在錯誤部位施行程序個案。

high 爆

BB high high high
屌你公院正仆街

窮人生仔

茄 你個b索茄

點解又俾理由輸入大陸醫生

公院越來越垃圾
有命入都唔知有無命出

冰茄曲香

依家仲話要降低醫學院收生要求

咁細個就吸毒

又黎錯濃度
之前無耐先有一單

如果係護士出錯 係咪都可以繼續做

呢D位護士只係收ORDER
唔會係佢出錯,因為根本唔識

乜撚野叫護示?

如果真係咁既情況
個醫生真on9
呢啲藥有乜理由order幾多ml
而唔係order幾多mg

你調轉左?
醫生先有不死身架喎

最主要睇order幾ml定幾mg
如佢order ml個護士其實無跟錯

不過講真聽到幾多ml後
都應該問返清係咪若干mg架啦
啲藥枝枝都可以完全唔同strength
如果做得熟既。點會唔知打開幾多左右丫

咁計更加應該係入個醫生唔係入個護士

祝你將來有毅進仔醫生幫你醫病

近幾年d公院越嚟越低質素
人手長期唔夠
醫生護士都轉晒做私院
正苦又唔加資源
然後過幾年話勞動力不足引入內地醫護團隊